【華為危機】歐洲非洲客非常擔心 孟買商人：至少這段時間我不會想買華為

Google周一宣佈中止與華為合作，意味日後購買華為新手機的用戶不能使用Gmail、YouTube與Chrome等Google程式，華為的海外用戶均非常擔心，有剛買新手機的用戶希望華為能讓用戶免費換機。

歐洲是華為在中國以外的最大市場，美國禁令影響數以千萬計歐洲消費者。荷蘭女子安熱麗卡（Luna Angellica）受訪時表示，自己買了一部P smart+手機，當知道Google決定後，「我真的嚇到了」，她稱自己正考慮要節衣縮食，日後改買其他牌子的手機。

美國的禁令對意圖取代南韓三星（Samsung）成為全球最大手機廠的華為，勢成一大打擊。華為近年積極以低至中檔手機進軍非洲及印度等新興市場，兩周前才以180美元（1,404港元）買入華為Y7的肯雅居民齊靈加（Anthony Chiringa）表示：「我好喜歡這部手機，但有點怕有天我要被迫買其他手機。換新手機就要多花錢，華為應該想辦法，讓現有用戶免費更換手機。」

住在孟買的46歲商人利亞爾普里（Sumeet Lyallpuri）本來考慮升級P30手機，但他現在很遲疑：「現在如果Google不會為華為手機提供更新，又沒有Google Play或YouTube等程式，至少這段時間我不會想買那部手機。」有手機店老闆更表示，消費者本來打算買華為手機，但Google決定中止與華為合作後，他會建議客人買三星或蘋果等品牌的手機。

路透社

【華為危機】歐洲非洲客非常擔心 孟買商人：至少這段時間我不會想買華為

朋友，你返印度食蕉啦